[朴宣暎](../Page/朴宣暎.md "wikilink"){{、}}[朴恩惠](../Page/朴恩惠.md "wikilink"){{、}}[李重文](../Page/李重文.md "wikilink")
| slogan = | judges = | voices = | narrated = | theme_music_composer =
| opentheme = | endtheme = | composer = | country =  | language =
[韓語](../Page/韓語.md "wikilink") | num_seasons = | num_episodes = 16
| list_episodes = | executive_producer = | producer = | editor = |
location = | cinematography = | camera = | runtime = 約70分鐘（含廣告） |
company = | distributor = | channel = [KBS
2TV](../Page/KBS第2頻道.md "wikilink") | picture_format = |
audio_format = | first_run =  | first_aired =  | last_aired =  |
status = | preceded_by = [豪傑春香](../Page/豪傑春香.md "wikilink") |
followed_by = [愛情中毒](../Page/愛情中毒.md "wikilink") | related = | website
= <http://www.kbs.co.kr/drama/1829> | production_website = }}

《**18．29**》（），為[韓國](../Page/大韩民国.md "wikilink")[KBS於](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")2005年3月7日起播放的[月火迷你連續劇](../Page/KBS月火迷你連續劇.md "wikilink")，改編自[池秀賢的](../Page/池秀賢.md "wikilink")[小說](../Page/小说.md "wikilink")《[天使之吻](../Page/天使之吻_\(小說\).md "wikilink")》。

## 劇情介紹

姜尚永是一個超級巨星，他與高中時的同學柳惠燦結為夫婦。有一次，惠燦見到尚永與女星申智英在一起，誤會了他們。惠燦前往律師事務所辦理離婚時，遇上了交通意外，失去了11年的記憶，記憶回到18歲時與相永仍是冤家的那段日子。

在惠燦找回失去的11年記憶時，因為她的心境停在18歲，而與尚永產生不少趣事……另一方面，智英暗戀著尚永；惠燦亦在失去記憶的時間遇上高中生金雪，令四人的關係變得更加複雜……

## 演員表

|                                  |                                               |
| -------------------------------- | --------------------------------------------- |
| **演員**                           | **角色**                                        |
| [柳秀榮](../Page/柳秀榮.md "wikilink") | **姜尚永**（18歲：[崔始源](../Page/崔始源.md "wikilink")） |
| [朴宣暎](../Page/朴宣暎.md "wikilink") | **柳惠燦**（18歲：[朴旻智](../Page/朴旻智.md "wikilink")） |
| [朴恩惠](../Page/朴恩惠.md "wikilink") | **申智英**                                       |
| [李重文](../Page/李重文.md "wikilink") | **金　雪**                                       |
| [申　久](../Page/申久.md "wikilink")  | **姜治秀**                                       |
| [趙恩智](../Page/趙恩智.md "wikilink") | **柳慧媛**                                       |
| [李尚禹](../Page/李尚禹.md "wikilink") | **姜峰奎**                                       |
| [鄭多惠](../Page/鄭多惠.md "wikilink") | **李恩智**                                       |
| [安內相](../Page/安內相.md "wikilink") | **徐允吾**                                       |
| [金志映](../Page/金志映.md "wikilink") |                                               |
| [鄭多慧](../Page/鄭多慧.md "wikilink") | **李恩知**                                       |

## 其他搭配歌曲

  - 台灣[東森戲劇台版本](../Page/東森戲劇台.md "wikilink")
      - 片頭曲：[楊丞琳](../Page/楊丞琳.md "wikilink")《遇上愛》
      - 片尾曲：[王力宏](../Page/王力宏.md "wikilink")《第一個清晨》

## 原著

此劇與原著有不少地方相異：

  - 在原著中，申智英其實是姜尚永同母異父的妹妹，惠燦有一次在天台見到智英與尚永而誤會了他們。
  - 惠燦的妹妹在劇中是補習學校的校長，但在原著中，她是一個化妝師。

## 外部連結

  - [韓國KBS官方網站](http://www.kbs.co.kr/drama/1829)

## 作品的變遷

[Category:KBS月火連續劇](../Category/KBS月火連續劇.md "wikilink")
[Category:2005年韓國電視劇集](../Category/2005年韓國電視劇集.md "wikilink")
[Category:韓國小說改編韓國電視劇](../Category/韓國小說改編韓國電視劇.md "wikilink")
[Category:韓國電視喜劇](../Category/韓國電視喜劇.md "wikilink")
[Category:韓國愛情劇](../Category/韓國愛情劇.md "wikilink")
[Category:明星主角題材作品](../Category/明星主角題材作品.md "wikilink")
[Category:失憶症題材電視劇](../Category/失憶症題材電視劇.md "wikilink")